安盛：倘美國對港金融設限 將造成重大打擊

「港版國安法」將在本周於全國人大會議中表決。安盛投資管理新興亞洲市場高級經濟師姚遠在網上發布會表示，美國對此的後續行動充滿不確定性。倘若美國取消香港「獨立關稅區」等特殊待遇，相信不會對香港產生重大的經濟影響，主因香港不少出口收益均來自其轉口港角色，出口至美國商品佔總收益非常小。
他分析，如果在技術方面對香港設限，則產生較大影響，因為中國某程度上透過香港獲得美國技術。美國在金融方面對香港實施限制，將對香港造成重大打擊，並影響資金外流以及投資者信心。最壞情況則是在聯繫匯率制度入手，他認為美國有能力致使港元和美元脫鈎，但形容是「核彈」般的武器，相信美國不到最後一刻不會輕易使用。

為了配合一國一制順利實施理應廢除港元全面轉用數碼版人仔

奶共奶到
你搞撚掂自己日本經濟先啦abesan

日本？

個名2個宇，支那人

近排好多金融機構出黎話冇事，本地高層全部係支那人

其實佢奶咩
佢呢一段分析既野算持平
而家佢針對既係出入口美國有幾多
同埋老美落手搞香港金融先會令香港玩完

政府鳩官：無影響

佢直頭冇睇內文，同埋以為安盛係安倍

分析得都算合理 上面咁燥

美國人點會唔知死穴

脫

真心求教: 美國可以點樣搞死聯繫匯率？

佢隻眼有問題

好似制裁伊朗咁，禁止所有喺美國有業務嘅銀行同在港銀行同香港金管局用美元結算，金管局想買賣港元都冇人接貨，但一定會對美元同美資有衝擊，所以先話係核彈。

快點打擊我

我諗係唔比美資買港股/資產
迫所有美資撒走，應該夠大衝擊聯匯

核彈快come

覆錯post啦on9

真心 美國佬要玩野 真係大把野玩
不過如果真係搞香港 分分鐘即時觸發全球金融危機
到時又會影響侵侵11月選情
所以依段時期美國無論點做 都可謂進退兩難